# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2016 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2016.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2017-02-28 15:22+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-10-24 21:20+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.3.4\n"

#: rqalpha/execution_context.py:141
#, python-format
msgid "You cannot call %s when executing %s"
msgstr "%s 不能在 %s 中调用。"

#: rqalpha/main.py:67
msgid "There is no trading day between {start_date} and {end_date}."
msgstr "在您选择的 {start_date} 和 {end_date} 之间不存在交易日，请重新选择。"

#: rqalpha/main.py:80
msgid "invalid benchmark {}"
msgstr ""
"无效的 Benchmark {}, 请检查您context.benchmark = target_benchmark "
"中的target_benchmark是否输入正确。"

#: rqalpha/main.py:90
msgid "benchmark {benchmark} has not been listed on {start_date}"
msgstr "benchmark {benchmark} 在 {start_date} 还未上市。请重新选择起始日期或benchmark。"

#: rqalpha/main.py:94
msgid "benchmark {benchmark} has been de_listed on {end_date}"
msgstr "benchmark {benchmark} 在 {end_date} 已退市。请重新选择结束日期或benchmark。"

#: rqalpha/main.py:119
msgid ""
"\n"
"[WARNING]\n"
"Target bundle path {data_bundle_path} is not empty.\n"
"The content of this folder will be REMOVED before updating.\n"
"Are you sure to continue?"
msgstr ""
"\n"
"[WARNING]\n"
"目标数据源路径 {data_bundle_path} 不为空\n"
"更新操作首先会清空该文件件下所有内容\n"
"您确定要继续吗？\n"

#: rqalpha/main.py:131
msgid "try {} ..."
msgstr "尝试 {} ..."

#: rqalpha/main.py:140
msgid "downloading ..."
msgstr "下载中 ..."

#: rqalpha/main.py:154
msgid "Data bundle download successfully in {bundle_path}"
msgstr "数据下载成功: {bundle_path}"

#: rqalpha/main.py:294
msgid "unknown event from event source: {}"
msgstr "从 event source 中获取的无效事件: {}"

#: rqalpha/main.py:300
msgid "strategy run successfully, normal exit"
msgstr "策略运行成功，正常退出"

#: rqalpha/main.py:309 rqalpha/main.py:322 rqalpha/main.py:325
msgid "strategy execute exception"
msgstr "策略运行产生异常"

#: rqalpha/plot.py:116
msgid "Total Returns"
msgstr "回测收益"

#: rqalpha/plot.py:117
msgid "Annual Returns"
msgstr "回测年化收益"

#: rqalpha/plot.py:118
msgid "Benchmark Returns"
msgstr "基准收益"

#: rqalpha/plot.py:120
msgid "Benchmark Annual"
msgstr "基准年化收益"

#: rqalpha/plot.py:123
msgid "Alpha"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:124
msgid "Beta"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:125
msgid "Sharpe"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:126
msgid "Sortino"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:127
msgid "Information Ratio"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:129
msgid "Volatility"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:130 rqalpha/plot.py:160
msgid "MaxDrawdown"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:131
msgid "Tracking Error"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:132
msgid "Downside Risk"
msgstr ""

#: rqalpha/plot.py:141
msgid "MaxDD/MaxDDD"
msgstr "最大回撤/最大回撤持续期"

#: rqalpha/plot.py:154
msgid "strategy"
msgstr "策略"

#: rqalpha/plot.py:156
msgid "benchmark"
msgstr "基准"

#: rqalpha/plot.py:162
msgid "MaxDDD"
msgstr "最大回撤持续期"

#: rqalpha/api/api_base.py:123 rqalpha/api/api_base.py:224
#: rqalpha/api/api_base.py:254 rqalpha/api/api_future.py:184
#: rqalpha/api/api_stock.py:470
msgid "unsupported order_book_id type"
msgstr "不支持该 order_book_id 类型"

#: rqalpha/api/api_base.py:171
msgid "Cancel order fail: invalid order id"
msgstr "撤单失败: 无效的order id"

#: rqalpha/api/api_base.py:685
msgid "in get_dividend, start_date {} is later than the previous test day {}"
msgstr "在 get_dividend 函数中，start_date {} 晚于当前回测时间的上一个交易日 {}。"

#: rqalpha/api/api_future.py:62 rqalpha/api/api_stock.py:106
#: rqalpha/api/api_stock.py:245
msgid "Limit order price should be positive"
msgstr "Limit order 价格应该为正，请检查您的下单价格。"

#: rqalpha/api/api_future.py:76 rqalpha/api/api_future.py:77
#: rqalpha/api/api_stock.py:131 rqalpha/api/api_stock.py:132
msgid "Order Creation Failed: [{order_book_id}] No market data"
msgstr "订单创建失败: 当前合约[{order_book_id}]没有市场数据。"

#: rqalpha/api/api_future.py:177 rqalpha/api/api_stock.py:465
msgid "{order_book_id} is not supported in current strategy type"
msgstr "当前策略类型不支持 {order_book_id} 合约。"

#: rqalpha/api/api_stock.py:103 rqalpha/api/api_stock.py:242
msgid "style should be OrderStyle"
msgstr "style 应该为 OrderStyle 类型，比如MarketOrder()"

#: rqalpha/api/api_stock.py:138
msgid "Order Creation Failed: 0 order quantity"
msgstr "订单创建失败: 下单量为0。"

#: rqalpha/api/api_stock.py:320
msgid "percent should between -1 and 1"
msgstr "percent 取值应该在 -1 和 1 之间。"

#: rqalpha/api/api_stock.py:439
msgid "percent should between 0 and 1"
msgstr "percent 取值应该在 0 和 1 之间。"

#: rqalpha/core/strategy.py:38
msgid "deprecated parameter[bar_dict] in before_trading function."
msgstr "[Deprecated]在before_trading函数中，第二个参数bar_dict已经不再使用了。"

#: rqalpha/core/strategy.py:55
msgid ""
"[deprecated] before_day_trading is no longer used. use before_trading "
"instead."
msgstr "[deprecated] before_day_trading 已经不再使用，请使用 before_trading 代替。"

#: rqalpha/core/strategy.py:57
msgid ""
"[deprecated] before_night_trading is no longer used. use before_trading "
"instead."
msgstr "[deprecated] before_night_trading 已经不再使用，请使用 before_trading 代替。"

#: rqalpha/core/strategy_context.py:312 rqalpha/core/strategy_context.py:316
#: rqalpha/core/strategy_context.py:320 rqalpha/core/strategy_context.py:324
#: rqalpha/core/strategy_context.py:328
msgid "[deprecated] {} is no longer used."
msgstr "[deprecated] {} 已经不再使用。"

#: rqalpha/mod/mod_handler.py:43
msgid "loading mod {}"
msgstr "载入 Mod {}"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:51
msgid "Order Rejected: {order_book_id} is not listed!"
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 未上市。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:55
msgid "Order Rejected: {order_book_id} has been delisted!"
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 已退市。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:59
msgid "Order Rejected: {order_book_id} is not trading!"
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 无市场数据。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:68
msgid "Order Rejected: {order_book_id} is suspended!"
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 已停牌。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:90
#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:124
msgid ""
"Order Rejected: not enough money to buy {order_book_id}, needs "
"{cost_money:.2f}, cash {cash:.2f}"
msgstr "订单被拒单: 可用资金不足。当前资金: {cash:.2f}，{order_book_id} 下单所需资金: {cost_money:.2f}。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:105
msgid ""
"Order Rejected: not enough stock {order_book_id} to sell, you want to "
"sell {quantity}, sellable {sellable}"
msgstr "订单被拒单: 仓位不足。平仓量: {quantity}，可平数量: {sellable}。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:139
msgid ""
"Order Rejected: not enough securities {order_book_id} to buy close, "
"target sell quantity is {quantity}, sell_closable_quantity {closable}"
msgstr "订单被拒单: 卖方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#: rqalpha/mod/risk_manager/frontend_validator.py:147
msgid ""
"Order Rejected: not enough securities {order_book_id} to sell close, "
"target sell quantity is {quantity}, buy_closable_quantity {closable}"
msgstr "订单被拒单: 买方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:57
msgid ""
"Order Cancelled: current security [{order_book_id}] can not be traded in "
"listed date [{listed_date}]"
msgstr "订单被撤销: [{order_book_id}] 上市首日无法交易。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:62
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] miss market data."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 当前缺失市场数据。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:70
msgid ""
"Order Rejected: limit order price {limit_price} is higher than limit up "
"{limit_up}."
msgstr "订单被拒单: 订单价格 {limit_price} 超过当天涨停板价格 {limit_up}。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:80
msgid ""
"Order Rejected: limit order price {limit_price} is lower than limit down "
"{limit_down}."
msgstr "订单被拒单: 订单价格 {limit_price} 低于当天跌停板价格 {limit_down}。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:95
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] reach the limit_up price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已涨停。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:101
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] reach the limit_down price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已跌停。"

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:118
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} volume {order_volume} due "
"to volume limit"
msgstr ""

#: rqalpha/mod/simulation/matcher.py:140
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} volume {order_volume} is "
"larger than 25 percent of current bar volume, fill {filled_volume} "
"actually"
msgstr "{order_book_id} 下单量 {order_volume} 超过当前 Bar 成交量的25%，实际成交 {filled_volume}。"

#: rqalpha/mod/simulation/simulation_broker.py:130
msgid "{order_id} order has been cancelled by user."
msgstr "订单 {order_id} 被手动取消。"

#: rqalpha/mod/simulation/simulation_broker.py:150
msgid "Order Rejected: {order_book_id} can not match. Market close."
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 当天交易结束，订单无法成交。"

#: rqalpha/model/bar.py:392
msgid "id_or_symbols {} does not exist"
msgstr "您选择的证券[{}]不存在。"

#: rqalpha/model/slippage.py:43
msgid "invalid slippage rate value: value range is [0, 1)"
msgstr "无效的 滑点 设置: 其值范围为 [0, 1]"

#: rqalpha/model/account/future_account.py:82
#: rqalpha/model/account/stock_account.py:71
msgid "{order_book_id} is expired, close all positions by system"
msgstr "{order_book_id} 已退市/交割，系统自动平仓。"

#: rqalpha/model/account/stock_account.py:222
msgid "no split data {}"
msgstr "没有拆股数据 {}"

#: rqalpha/model/account/stock_account.py:231
#: rqalpha/model/account/stock_account.py:240
msgid "split {order_book_id}, {position}"
msgstr "拆股 {order_book_id}, {position}"

#: rqalpha/model/account/stock_account.py:245
msgid "split {order_book_id}, {series}"
msgstr "拆股 {order_book_id}, {series}"

#: rqalpha/utils/__init__.py:150
msgid "not run {}({}, {}) because strategy is hold"
msgstr "因为策略上一次运行还没接触，取消执行 {}({}, {})"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:58
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a value of type {}, got {} "
"(type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:67
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a valid "
"instrument/order_book_id/symbol, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:74
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a valid stock "
"instrument/order_book_id/symbol, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:81
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a valid future "
"instrument/order_book_id/symbol, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:92 rqalpha/utils/arg_checker.py:100
msgid "Main Future contracts[88] are not supported in paper trading."
msgstr "期货主力连续合约[88] 在实盘模拟中暂不支持。"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:94 rqalpha/utils/arg_checker.py:105
msgid "Index Future contracts[99] are not supported in paper trading."
msgstr "期货指数连续合约[99] 在实盘模拟中暂不支持。"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:165
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a number, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:180
msgid "function {}: invalid {} argument, valid: {}, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:195
msgid "function {}: invalid {} argument, valid fields are {}, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:207
msgid "function {}: invalid field {}, valid fields are {}, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:212 rqalpha/utils/arg_checker.py:229
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a string or a list of string, "
"got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:248 rqalpha/utils/arg_checker.py:253
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a valid date, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:264
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value > {}, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:274
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value < {}, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:291
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, interval should be in form of '1d', "
"'3m', '4q', '2y', got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:304
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, should be entity like "
"Fundamentals.balance_sheet.total_equity, got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:323
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, frequency should be in form of '1m', "
"'5m', '1d', got {} (type: {})"
msgstr ""

#: rqalpha/utils/config.py:71
msgid "config.yml not found in {config_path}"
msgstr "没有在 {config_path} 找到 config.yml 文件"

#: rqalpha/utils/config.py:92
msgid ""
"\n"
"Your current config file {config_file_path} is too old and may cause "
"RQAlpha running error.\n"
"RQAlpha has replaced the config file with the newest one.\n"
"the backup config file has been saved in {back_config_file_path}.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"您使用的配置文件 {config_file_path} \n"
"版本过久，可能会导致RQAlpha运行错误。\n"
"已为您替换为新的配置文件，旧的配置文件备份存储于 {back_config_file_path}\n"
"        "

#: rqalpha/utils/config.py:136
msgid "invalid commission multiplier value: value range is [0, +∞)"
msgstr "无效的 手续费乘数 设置: 其值范围为 [0, +∞)"

#: rqalpha/utils/config.py:138
msgid "invalid margin multiplier value: value range is (0, +∞]"
msgstr "无效的 保证金乘数 设置: 其值范围为 (0, +∞]"

#: rqalpha/utils/config.py:150
msgid ""
"data bundle not found in {bundle_path}. Run `rqalpha update_bundle` to "
"download data bundle."
msgstr "没有在 {bundle_path} 找到数据源相关文件，请运行 `rqalpha update_bundle` 下载最新数据。"

#: rqalpha/utils/config.py:156
msgid "strategy file not found in {strategy_file}"
msgstr "没有在 {strategy_file} 找到 策略文件。"

#: rqalpha/utils/config.py:175
msgid "invalid stock starting cash: {}"
msgstr "股票账户初始资金不能为负，当前为: {}"

#: rqalpha/utils/config.py:178
msgid "invalid future starting cash: {}"
msgstr "期货账户初始资金不能为负，当前为: {}"

#: rqalpha/utils/config.py:181
msgid "stock starting cash and future starting cash can not be both 0."
msgstr "初始资金需要大于0。"

#: rqalpha/utils/config.py:218
msgid "in parse_user_config, exception: {e}"
msgstr "在执行 parse_user_config 时，产生异常: {e}"

#: rqalpha/utils/config.py:266
msgid "unknown persist mode: {persist_mode}"
msgstr "无效的 persist mode: {persist_mode}"

